\begin{frame}
  \frametitle{Application}
  \framesubtitle{Annotation d'un programme}
  {\large $$\{P[E/V]\} \hprogram{V:=E} \{P\}$$}\vfill
 Soit le programme suivant réalisant la permutation de $X$ et $Y$ \\ \vfill

{\Large $\{X=x \land Y=y\}$\vfill \hprogram{R:=X ; X:=Y ; Y:=R} \vfill$\{Y=x \land X=y\}$}

\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Application}
  \framesubtitle{Règle de base}
  {\large $$\{P[E/V]\} \hprogram{V:=E} \{P\}$$}\vfill

{\large $\{X=x \land Y=y\}$  \ldots \hprogram{Y:=R} $\{Y=x \land X=y\}$}

\begin{itemize}
\item \pause V == Y \pause
\item E == R \pause
\item P = $\{Y=x \land X=y\}$ \pause
\item $\{P[E/V]\}$ =  $\{P[R/Y]\}$ = $\{R=x \land X=y\}$
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Application}
  \framesubtitle{Preuve du programme}
On démontre 
\begin{itemize}
\item Par utilisation de la règle, on progresse <<~à reculons~>> (\textsl{backward})
\item Par applications successives de la règle d'affectation 
\begin{enumerate}
\item \pause $\{X=x \land Y=y\}$\hspace{2mm} \hprogram{R:=X} ; \hprogram{X:=Y} \hfill$\{R=x \land X=y\}$
\item \pause $\{X=x \land Y=y\}$\hspace{2mm} \hprogram{R:=X}\hfill $\{R=x \land Y=y\}$
\item  \pause $\{X=x \land Y=y\}$\hspace{2mm} CQFD \hfill $\{X=x \land Y=y\}$
\end{enumerate}
\end{itemize}
\vfill
\end{frame}

\note{%
  Le \textsl{séquencement} de plusieures instructions se traite
simplement par applications successives de la règle de l'affectation,
en partant de la dernière instruction.

On remonte donc progressivement le cours du programme pour construire
la \textbf{pré}-condition. Dans l'exemple, nous obtenons successivement~:
\begin{enumerate}
\item $\{Y=x \land X=y\}$, \\
ce que nous voulons obtenir (permutation des variables $X$ et $Y$),
\item $\{R=x \land X=y\}$
\item $\{R=x \land Y=y\}$
\item $\{X=x \land Y=y\}$, précondition à réaliser
\end{enumerate}

}

\note{%
Dans cet exemple,  la coïncidence entre cette formule et l'état initial réel 
est évidemment \textsl{fortuite}. Cette coïncidence nous permet ici de 
conclure immédiatement que ce programme est correct par rapport à sa spécification
(donnée par le couple \{pré-condition,post-condition\}).

Cependant, de manière générale, le processus de remontée
conduit à une formule $R$ qui n'est pas identique à celle initialement 
indiquée, 
il nous faut alors terminer le processus en montrant que cette formule nous
convient également.
}


\begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Quelques exemples}

$$\{P[E/V]\} \hprogram{V:=E} \{P\}$$

  \begin{itemize}
  \item \hoare{X=1}{Y:=X}{Y=2}
  \item \pause \hoare{X=x \land Y=y}{BEGIN X:=Y ; Y:=X END}{X=y \land Y=x}
  \item \pause \hoare{X+1 = n+1}{X:=X+1}{X = n+1}
  \item \pause \hoare{E = E}{X:=E}{X = E} % if X pas dans E
  \end{itemize}

\end{frame}
